到底係有無得真係撤回？

原po喺到

講少少關於立法程序同「撤回」嘅語言偽術

原po樓主話 根據現行立法機制 喺無所謂「撤回」
因為依家已經進入咗準備「恢復二讀」呢個位
要政府再作修訂刪除草案條文係要等到過咗二讀等到全體委員會先做到
姐係話可以唔駛諗
咁係咪姐係話現行機制只可以等到2020年7月立會換屆令到草案失效？如果係咁616 617個焦點會唔會無咗？

但我啱啱又睇返 當年老董嘅23條
政府新聞稿用嘅字眼正正就係「撤回」

有無熟悉呢方面嘅巴打答到 其實到底依家係有無得真正「撤回」呢？

如果無得撤回 爭取政府承諾一定時限內唔重啓修訂有無用？反國教嗰時 689都係承諾任期內5年唔再提出唔再推國教

我只所以咁樣問 係因為擔心有太多人俾林鄭最後所講今年內應該唔會修例呃到
頭先同手足去五金舖買眼罩口罩
個老闆都問係咪姐係聽日唔駛去
我自己都覺得要 撤回 放人 問責 下台
但撤回呢點應該係最多最多人關注 所以如果其實係無呢樣野嘅 真係要用第二個方法去引人上街 繼續俾壓力政府

推

Ching查唔查到立法會當年點樣撤回？
因為腳痛伯講撤回據聞都係好似妹妹咁收返二讀預告（即係可以隨時再預告再二讀/主席可以豁免預告） 但睇議事規則64條其實有得撤回法案。雖然要經二讀程序撤回，但預告開會嗰陣（如有）已經可以寫明話撤回法案，同隔離post講好似有少少唔同 求指導

我都唔清楚 所以就想上嚟了解下
想知係咪動議人只要想撤回就撤回個草案
定係要過咗二讀後修訂環節先可以
真係要等巴打指教

照文字睇 應該係二讀開始時（而家情況）或者二讀過程中間都可以撤回 唔應該等二讀修訂完

可以二讀時正式宣布撤回，咁再動議就要再姿詢